中國B站直播主「墨茶」餓病交加死亡，成為海內外熱議話題

中國B站直播主「墨茶」餓病交加死亡，成為海內外熱議話題

貧病交加都唔敢講

賣火材的女孩

白事當紅事辦
只顯人間有情一方有難百方聲援

重點已經唔係佢餓死

過多三兩日多人討論就此帖已不存在

早啲投胎係好事

支那人無一個係磨菇的

唔好同情
B站大撚把仆街支持屠殺香港人,台灣人

四川涼山 窮到仆街

會捉人去深山打種既似係呢類地方

沒錢治病！直播主孤獨病死家中 「死前1心願」上萬人看哭
2021/01/22 16:56:00
追蹤三立：

生活中心／周羿彣報導

中國影音平台BiliBili一名直播主因病去世，內情傳出後引發許多網友流淚，他的父母為了躲債跑路，剩他一人高中輟學自生自滅，打工餬口又遇到黑心公司，鼻子長腫瘤，好不容易存錢切除時又發現罹患糖尿病，因沒錢治病死在家中。死前留下的一則消息是「好想吃草莓」，卻因為太貴買不起，許多網友看了難過不已，紛紛湧入他的直播間哀悼，過去觀看人次僅以百計，死後才「竄紅」。

根據《上游新聞》報導，該名直播主名為「墨茶Official」，知情人士爆料指出，直播主的奶奶生病，家中因病致貧，父母又躲債跑路，剩下他一人高中輟學，爺爺留給他的房子還被父親搶走了，打工賺錢又遇到黑心公司，更雪上加霜的是鼻子上長了腫瘤，切除後被發現罹患糖尿病，卻沒有錢治療。由於重病在身，他沒有辦法做體力活賺錢，只能靠著網友資助他的設備成為遊戲直播主。

▲知情人士透露直播主背後令人鼻酸的過往。（圖／翻攝自上游新聞）

令人鼻酸的是，「墨茶Official」的影片幾乎沒有人看，努力了三個多月後，他發文感慨「沒想到不知不覺已經一百粉絲了，這是好的開始」，當時影片觀看人次只有破百，直到他因酮症酸中毒病逝，才引發上萬網友湧入直播平台哀悼，如今粉絲已經突破了35.6萬人。

直播主生前的發文令許多人鼻酸，內容包含「我老想吃草莓了，最近被病折磨的吃什麼吐什麼，然後特别特别想吃草莓……可惜草莓太貴了」、「然而我還在病床上躺着，令人感嘆」、「看動態全都在吃餃子，可是我從小到大都沒有在冬至吃過餃子，第一次知道有這樣的習俗」，其中也充斥著生病苦痛的無奈。

▲直播主過去的發文被人挖出，許多網友湧入哀悼。（圖／翻攝自上游新聞）

許多網友看了難過不已，紛紛留言「對不起，來晚了」、「我想請你吃草莓」、「希望他在那個世界裡沒有病痛，沒有孤獨」、「真的不知道要說什麼，好心酸，這些日子都是怎麼走過的啊」。BiliBili官方也發出公告，表示將緊急調查「墨茶Official」的具體情況。

仲有小粉紅想叫d其他支那人關心下外國

大家多d將個話題轉移返入中國到

例如 外國唔似中國 總是叫別人留意外國死多小人 關心下自己國家有問題嗎？ 之類 等個波射落共狗返面到

特別是小粉紅

啊樓主推撚夠未 成個po 都係支那片

被CCP洗腦

睇完好想笑，唔知點解覺得好有喜感

成為海內外支那人熱議話題

芝麻蘑菇

這可能是未來香港人

關我撚事咩..
呢個世界係咁啦

香港未來的教育

洗咩腦？
香港當年捐錢上去水災，難道佢哋無記憶？

本性就係兇殘邪惡，恩將仇報
無一無辜
無一例外

恭喜佢就真，咁快可以投胎重刷

支那確實是低等民族

同意

香港會唔會餓死人

關我撚事呀，屌你老母

白事紅做 支那傳統

試下係美國出事 即刻變左民主恥辱

小康社會都餓死

關我撚事

刷首抽

原來係一個抵死嘅人

冇人想知支那d嘢 咪撚推

-1 還有14億

Rip

細個嗰陣啲親戚成日喺香港拎啲嘢返上去
衣家就話香港啲嘢太Cheap
賤種民族受咗香港人咁多恩惠仲要講到係支那養住香港咁

牆內士多啤梨賣唔起 牆外藍寶堅尼法拉利

死咗先三十幾萬人諷刺到一個極點

關我地撚事
冇人想知

回到主席的懷裡

咁又點

中國真的強大了,最窮既地方仲可以有電腦做直播
我正式宣布中國進入全面小康

係喎
有錢做直播 上網 冇錢買嘢食 睇醫生

打字都有口音？

有無佢既相

又黎白事當紅事搞

垃圾post

我國已經全面脫貧邊有窮到仆街既地方
宜個被餓死既一定係被外國勢力收賣為國家添煩添亂！
美帝亡我之心不死

雜總又話全面脫貧？直接刮雜總塊面

台灣口音

支那餓死人有乜唔奇 成班小粉紅貓哭老鼠

唔會同情啦
成撚日睇個火鍋美國佬唱衰美國

依家仲話越戰生化病毒流出
叫全世界改病毒名為 美國病毒

仲要個個比佢煸動到

抵

睇到話電腦同直播用個d野係班網友左寄右寄比佢砌出黎等佢有啖飯食，依家因為貧窮死左連個Channel都比官方del埋，全面脫貧完連個貧字都唔比人網上講，支那真心喪

抵撚死
支那仔學咩人玩依啲

唔係以為咁就感動到人，之後會令我地同情包容同資助佢地呀？

最好就餓死14億，先死第1個有咩好po

班後生奶共其實係貪中國公司epic送的大量電腦遊戲
Epic Games本身係美國公司, 但賣左40%股份比中資

班美國後生重視中國的賄賂大於普世價值

錯了,現代支那叫賣鮑魚的東莞妹

支那人同你有親？po咁撚多片喺到推推推

了解

蒙毛寵召

人道關懷

達爾文獎得主

感謝資料提供

所以話支那人根本係有份幫中共害人唔值得同情

是但啦 李文亮死左咪又係當紅事搞
班支那人冇一個係無辜

有直播，冇窮人

日日都發生緊呢啲野，只係因為佢做直播就特別值得同情？

窮到燶當然支持共產

冇乜特別
支那日日都有咁嘅人死

算啦講兩講過一排咪又失憶繼續做奴隸
芝麻人沒有一個是蘑菇的

有錢打機上網無錢食飯

令我諗起吳花燕

吳花燕長期營養不良，發育不全智力較低。有中國人捐錢卻俾支那''慈善''機構貪咗啲錢。支那人喺吳花燕死後先退還番侵吞款項

關心非洲既小朋友都唔關心你支那人啦

點解有錢上網打機無錢食飯

部機係網友見佢太窮夾份送比佢
希望佢可以自力更生

一堆五毛維穩，去搵村長、村委、民政一定有人幫
人唔笑，狗都吠

好新奇咩 係中國

咁個網友其實幾好人，只怪來生不做……

成個大陸周街都呢d人啦
你地支拿人咪一樣扮睇唔到
破乜撚嘢防

真知灼見！你說的真好崇拜你

死左先黎關心

Channel仲係到wor

Bill想搞紀念反而比人屌消費死者

???????????
#1 PO新聞就可以, 堆片關我咩事啫

全面小康

好似一班人夾份
Anyway雖然佢死因係病死
但主因都係無親無故、不受教育、身邊無人教佢可以點
到有事時連可以做咩都唔知

有同感

周末愉快

本身佢低教育又無人幫
唔識點處理
國家醫保太窮無供
有人話佢有去申請社會保障果類
人地見佢有手有腳，又無病 （好似要拎證明佢唔識）
打發左佢走

事實佢屋企連屋都有（比老豆搶左）
即使係香港都未必申請到d 咩
有網友提議佢上網眾籌，佢連眾籌係咩都唔知

佢個地區係全中國最窮最黑既地區之一
山入果d，話會有人幫佢真係太天真

所以個case係好多常理既失效先會搞到咁

死撚咗 火葬埋先嚟關心？ 班虛偽撚幾時收皮？

沒人看

係有好人
問題係點分
對方係好人都唔會怪你當佢惡人

北京要面子 會隱瞞嫁
佢地係認為北京捐最多錢

香港個時捐左90億
成個大陸加埋捐左7000幾萬咋

班撚屌以為個90億係北京捐

支那人沒有一個是無辜的

班仆街喊完咪又係奶共，無藥可救

我唔信
全民小康

支那人一樣有vpn果類野
絕大部分支那人係知真相
係夾埋中共屈香港人無捐錢,老吹金融風暴用國家儲備保香港

一定唔係絕大部份
絕大部份翻牆都唔係為左睇真相

「墨茶」餓病交加死亡

最新消息 大陸啲人話佢係假死

吊你老尾，幅圖個鬼魂應該係毛主席呀
仆街，國安法拉Q你

sindy__l38F
Central and Western, Hong Kong (812 km away)
Online
"有冇人唔介意我係肥架?"
Member Since: 7/4/2015

社會主義蟈家，食飯睇醫生要錢，全面脫貧

BTW冇錢食飯但有錢上網

捐既錢都冇落平民既袋
點知道香港人有捐錢呢？

快

好cheap嘅同情心
仲見到一班叫個死人嚟自己屋企食士多啤梨，會好愛你，投胎嚟做自己個仔嘅自我滿足戲子
好撚嘔心

雖然睇完呢個故事都覺得好條友好可憐

但支那人沒有蘑菇 多年以來 佢地都係利用我地既人性同良心去攻擊搶略我地

死一隻臭蟲算得d 乜, 蟲國仲有大把

好似有線中國組有講 1蚊都去唔到災民到

千萬不要同情這些中國人

慘呀

其他網紅：快Ｄ出片悼念佢！搶人氣！

其實中國平民好好，只不過係冇知識，被共產黨由細教育到on99甘，覺得中國系最好，其實中國百姓係無辜。

抵撚死啦
小粉紅冇一個係無辜

覺得自己可能有少少冷血
完全無感 甚至唔理解點解會好似多人care呢件事

幾時到你呀白卡佬

每天在發生

好撚憎呢D忽然fans

個人好地地在生果陣就冇人理冇人睇得果100 follower
死左就成班人衝出黎 哎喲 好慘慘呀 十足十消費死者攞光環一鳩樣

死得好呢個世界又少一件賤畜

樓主自己係咁推post 心諗做乜

當地政府證實佢死左啦
無啦啦彈班人出黎懷疑佢
先係件事最可悲既地方

如果可以都寧願佢無死

冇呢班愚民同暴民，習近平同班共匪個位會坐得咁穩？

大陸一定有好人
但香港人條命掌握係壞人手中
加埋一班無黑白是非推波助瀾既蠢人
呢個對立面係無可能睇幾個慘人慘事就推翻

呢啲慘事，知道，同情，然後到止為止就得
情緒上同情佢係人性既基本
但無需要再有咩額外想法

唔會同情囉，支那人死多幾個仲好啲啦

比賣火柴女孩故事更悲慘

邊有人會同情 諗多左

貧你老母咩
雜種治下點會有窮人
sing班都係都尋釁滋事

好慘呀 哈哈哈哈
真係戥佢可憐
希望佢落到地獄唔使再受病痛折磨 哈哈哈

扶貧成功

內循環製造全面小康社會 中國再冇窮人

有錢上網開POST
無錢買樹皮??

FAKE NEWS

佢地個腦同我地唔同嫁
就算有1億人知真相都冇用
12億人一齊講大話 就會變咗真相
中共最冇叻帶風向

共產到自己窮死
人地就肥死

支那人直播可以當飯食

「再大的困難除以14億也微不足道」

有錢買games 打機 仲有部腦夠Run 但無錢食飯咩玩法

有錢打機無錢開飯
死鳩咗佢下次投胎返四川涼山輪迴過啦屌你老母

屌本身以為係女 點知係男人 屌你老母男就咪撚做 vtuber la on9

14億每人走來問你攞一蚊多多都唔夠

凡高黎架啵死左先紅

好慘
希望佢來世唔好再做中國人

藍蛆: 民主國家就是咁 黃屍最鐘意的民主

大陸啲所謂新聞信一成好喇
夾埋做媒都唔係第一次啦

一件半件是但啦

都是假的 我們偉大的国家都全民小康了 一定是造謠

1. 部腦網友夾份買比佢
2. 佢唔係真係餓死
佢係糖尿無錢醫，加埋飢餓同營養失衡
引起酮症酸中毒併發

邊個會翻牆去睇四川大地震捐款數字

開post貼咁多YouTube拎
又唔形容一下
邊撚個會咁得閒條條咁入去睇
仲要個個都係大陸喱

樓主好撚煩有乜方法可以禁止佢推post

中國都冇窮人，點會餓死呀

欺騙的世界

#墨茶母親發聲#所以呢？他已經死了，他父母說什麼都不會有人出來反駁，他一年生活費2500，他窮到只能天天吃泡面跟你父母要生活費，卻被你一句要自力更生給拒絕了。你說他父親給他支付了醫藥費，那請問那張負兩千多餘額的照片怎麼解釋，他只能買三片兩塊錢的藥來吃怎麼回事？
把所有的錯歸於他的性格上，用他來洗白自己，真的好惡心。他自己一天只幾塊錢的人，看到路邊冷到發抖的小貓還會買東西給它吃，給它個箱子，拿自己衣服給它蓋，他這麼善良的人，怎麼到你父母嘴裡就這麼不堪。 玩遊戲是為了養活自己，他生前粉絲也就200多，他如果騙人的，大可不必在動態發些什麼，他在動態發的消息基本上沒幾個人回復，他大可賣慘，可他沒有，他的所有動態都是一種很樂觀積極面對生活的，他只會說痛到睡不著，或者是住院了。從他語句中是可以看出他真的想活下去的，他在努力的活下去。
說到底一切都是你們父母的錯，如果你們對他好點，如果你們關心他，如果在知道他病情一次一次惡化的時候陪著他，不會是這樣結果的。你們說他不接電話獨自外出，所以呢？你們就理所當然的找都不找他，還是說你們壓心底想著走就走了，不要回來更好？
真的好生氣啊，他媽媽家境不錯，開店買車買房。自己兒子死在出租屋幾天了才被人發現，但凡你們有真心找過他，給他錢讓他去做治療，給他買衣服，買草莓，至少在他生命最後不會被冷死被餓死，不會到死了都吃不到自己想了很久的草莓。他多想活著啊，就連到最後也沒想著用二十多塊錢去買一盒草莓。他只是想著能活一天是一天，所以他不會用幾天的生活費去買一盒草莓。你們真的好狠心，生前狠，他死後了你們還要把他的死歸於他的身上。有來生，希望不要再遇到你們這對人渣父母了。
他說把所有衣服都拿出來穿了還是覺得冷，他說想買秋褲穿，他說想吃臘肉飯，他說想有家人。

他有家人，但他是孤兒。

如果作為父母還剩下一點點良心的話，就不要再出來傷害他了，讓他安心投胎，下輩子離你們越遠越好。

我國距離全民富裕前進了一大步

可惜，原本還想「感謝黨」令今年可以在大記食「澳洲龍蝦伴塔斯曼你亞車厘子，配澳洲餐酒」做午餐，可惜港商仍在抬價。

百度維穩：

知喇知喇，已全面小康吖嘛

唔想知, 中東非洲日日有人餓食, 打扙, 貧窮飢餓餓疾病分分秒秒都死人架啦, 支那最好死清光

共匪維穩技倆嚟，一出現群情洶湧就會用
用五毛製造資訊雜音，令網絡上充斥各種謠言，不斷令真假消息混合交集。
然後思考能力比較弱既群眾就會開始思考疲勞，
最後選擇放棄追求真相問責，轉移去關注其他比較輕鬆既資訊。
從而慢慢化解一時間內既激昂群情。
最後件事慢慢淡化某個時間點後，即使官方承認責任都難以激起新一波波濤。

腫瘤
糖尿，長期營養不良
日日只可以食垃圾即食麵
連菜，肉，生果都無

係絕望生存

死左條支那畜關人撚事
又唔係有活生生餓死嘅治癒gif

Ban 鳩你條愛支左癌

人地答左你, 但都講下啦

部機係有心砌比佢搵食用

佢無左身份證, 好似係以前返工比老闆沒收左, 所以佢無得再返工? 補領在中國係極度困難. 三和大神好多好幾年返唔到屋企就係無身份證

另, 你可能唔知, 打好多機都係免費, 你唔課金就得.

好多人講, 佢可以點點點求助, 係, 佢地講得啱, 但佢生前無人同佢講喎....

講真, 呢個情況仲想靠做直播搵食, 我覺得佢比指左條黑路去行

佢真係選擇衝入警察局, 大嗌習近平去死, 去左坐監反而有飯食, 唔駛死....

最淒慘係中國仲有無數小粉紅以為祖國好強大

咁一樣又還一樣, 呢D係對中共政權大大力打臉, 你我不妨享受下, 感受下裡面的悲痛

我真心希望當時有記者問佢

"王歧山先生, 你自己吃草能活一年嗎?"

假設依個唔係老千真死

佢都改變唔到命運
皆因佢生存係偏遠最窮地區
大陸户藉政策限死左佢

你攞住係大城市生存機會
同佢果到講，係2個天同地
睇人寫佢未返鄉下
係成都打雜工，黑老板
一個月先得1000
有人會話有無咁少錢呀
係大陸西北部窮地區
完全無法治，幾黑暗都有

返到鄉下就監生俾現實磨死左

2020死定2021？ 趕得切全面脫貧

對好多人黎講，中國人而個身份係佢地唯一財產，唯一自豪
呃埋自己其實都正常

我唔想聽呢啲仆街講
點樣為佢死後呼冤
我淨係想知
墨茶真樣係點
最少俾我記得佢的臉

又要出呢張圖警惕世人

支那人連死人都要消費

往日我會毫無保留地同意你, 但近年我睇到美國極左的興起, 令我開始深思呢件事

有時候唔係一定因為物質貧乏, 而係internet興起對群眾, 尤其係年輕一代的精神面貌的影響

例如話, 如果無internet , 好可能無小粉紅, 亦無我地見到的美國白左

我仲未整理好個想法, 我隱約覺得係"同溫層效應", 令人產生一種錯誤的社會地位認知, 即我地所謂的"做韮草的命, 操主子的心", 而跟住推行佢地所謂的"革命"

多個窮人死左，咪多個人脫貧

投胎錯左地方可以點

個個虛偽關注

但依d事日日係共產黨下發生

班人咪又係聲都唔敢聲

有，但仲要少

條友其實自己都有責任
咁多唔公平都唔敢反抗

人地魔共主義信徒死鬼左求仁得仁啦

holostars

心水清

笑死我

共產主義鐵拳

等緊中國人格謀殺呢個死者

中國果d坐監係勞改，仲要有病在身
死路一條

咁又佢係叫人唔好抱有「太高」同情
唔係叫你唔好同情

14億-1

睇完淨係覺得好撚無聊
樓主你都唔好咁撚無聊啦屌

Lm

而家已經講緊係佢性格有問題

漏左人格詆毀最後責任全在受害者,
完美演繹左可憐之人必定有可恨之處,邊個都無責任,

最錯都係受害人

小粉紅死得好

做乜9

沒事兒 明天睡醒殺幾個香港人發洩一下
再送點支那豬過去要香港養就好

賤畜

最on9係其他人一邊話唔想知一邊幫佢推post
樓主真係好撚煩
與其同情支那人 不如關心下香港人啦
低下階層都有呢啲例子

先唔理佢係病死定窮死十人餓死先

呢件事暴光左 班韭菜仲熱烈咁討論

變左社會制度問題 燒到去老共度

自然要揾啲五毛狗去詆毀墨茶人格
(佢一係個冇知名度既直播主 邊個知佢人格係點)

轉移視線 偷換概念 嚟嚟去去都係呢兩招

咁就真係低佢死啦

關我撚事 支那人有14億人除左1都係個0.00000000

推

最諷刺係條友係忠誠既共產主義擁護者
但自己係餓死咗係社會主義既國家

仲要因為上載d宣揚共產主義既video被bilibili封咗個舊ac

已封鎖會員 SimonTW

唔好問點解

點解丫？

窮閪緊係想共產啦

食撚住淡雪笑緊佢話士多啤梨貴

中共最叻做公關show
唔係做比依家d人睇
係做件歷史檔案比新一代韭菜睇
之前點解香港清真寺水炮車後
要做場假到不得了既清潔show
係為左日後立個檔案表示有做野
然後新一代小粉紅剩係會引用呢d表面證據四圍挑機
結論：你就算話香港當年捐得更多，
一堆小粉紅會用佢地既表面證據駁斥你

推po果班on9都要block

咁窮人又緊係嚮往共產主義架啦
你估佢唔想入人民公社食大鑊飯咩

加兩倍速都嫌慢，明明全部都係字，都唔知拍片做乜鳩，一分鐘睇完既文字量係都要拆做八分鐘黎讀，浪費時間，真係on9

P做毛爺爺

其實啲錢落晒貪官袋
中國抵撚死 因為貪污搞到兩邊人互相敵對

咁樣唔代表唔抵死

中共政權關人撚事中国人自己去睇到夠

咁又真係唔關你事, 所以你可以行撚開D啦, 等我地其他人慢慢研究中國內部幾咁悲慘同腐敗得架啦

假的，中國咁強大人人都有錢

今次B站要整頓啦

在大劣，年輕上流既機會，比香港更細。

我只係睇到一班仆街係到抽一個窮死嘅死人水

窮到士多啤梨都食唔到
另一邊有個網紅食到腦溢血食

各位咪撚亂按 d 連結，不則 youtube 肖溫你鍾意呢 d 片不斷推介比你

大陸媒體已經開始抺黑，想將事情扭曲反轉，微博開始暴動。

一個KOL死
變成咁多KOL既題材

想問呢堆KOL既告收入
夠呢位KOL食幾多餐割幾多次腫瘤？

不過大陸最鐘意白事當紅字做
差唔多又係時候要收捐款啦

重申多次
香港人無本錢同情大陸人
唔好又ON９９再行返建設民主中國果套啦
你既同情心就係佢地產業鏈重要既一環

睇墨茶既依段片睇到喊

支那仔死關人撚事

好意思share bilibili

心酸還心酸
但係做人要有口齒
講過要死全家就係要死全家

\/

死左隻支那人唔明有咩咁大件事?

一九二幾年時代無互聯網，但革命一樣會生。 左中右一樣會有同溫層。 人類似乎要決定方向，就係用最有效率方式將反對派消滅。

你係咪想講中國1911年革命? 定你想講1917年俄國革命?

20年代我諗唔起乜野革命?

但你舉例, 唔係否定反而係印證我想法, 同一件事唔係歷史上要不停發生先證明佢係原因

好似話, 火槍發明令權力大洗牌, 用大量國家滅亡同興起. 同樣地, 青銅時代同鐵器時代交接都一樣會, 因為有鐵器果D又會勁好多

internet只係現代科技, 但過去一樣有相似情況出現左, "依家係人民當家作主"呢種誤會而出現的大混亂時期. 好似文化大革命, 同法國大革命

民國就1911立國，但開始革命唔係1911。共国1949立国，但開始革命唔係1949。 中共第一黨大會係1921年革民國的命。

秦國係主要用青銅武器打敗主要用鐵器中原國家。—》...好似話, 火槍發明令權力大洗牌, 用大量國家滅亡同興起. 同樣地, 青銅時代同鐵器時代交接都一樣會, 因為有鐵器果D又會勁好多......

你講1921年中共建黨?

但當時佢地個影響力係好細, 成班文人黎

所以毛澤東當時仲寫專欄, 講湖南應該獨立, 全部各省都應該獨立. 佢當時個野心只係好細

但講遠左, 最後共產黨會成事咪一樣係成班農民以為自己會當家作主

幾十年後, 佢地連垃圾都不如, 而又返去OP果個主題到, 墨茶就係大涼山貧窮農民子女, 最後亦貧病交迫而死.

你肯定?

係, 你講得啱, 呢個係歷史例外例子

秦軍的武器裝備大多採用銅器，直到秦朝建立後，獲得六國大量鐵兵器，以及中原冶鐵技術，才完全以鐵器為主。(維基)

點叫肯定? 係咪依家立刻飛的去四川大涼山佢屋企訪問佢屋企人果種肯定?

咁我又無喎.....

用一把高質廚刀唔會令廚師整嘢好食咗，同理武器先進只係表面，亡國問題在於統治僵化，無法快速吸收優勢文化去增強自己，最後變成內部予盾互鬥。

大叫習近平去死，係監仲想冇飯食?
侮辱皇帝係誅九族既死罪黎

段段片百幾萬view同我講餓死真係講笑
比個網抽7成都起碼萬幾蚊一個月

西臺係最早用全鐡國家，但最終亦被用青銅器國家打敗。—》.....係, 你講得啱, 呢個係歷史例外例子......

香港人你都未關心走去關心個mainland

電費&上網比生命重要極度古惑

比啲睇唔到字嘅廢老聽聲掛

用下腦諗下都知道d viewing係死者過左身先突然增加，仲有死者係因病而去世，你根本冇看完成段野。唔理個新聞係咪真，你個comment真係完全不可取。

佢未死之前都有10幾萬view
有大陸仔講咗條友自己打機上癮
貼埋佢貨金d record講緊佢槍game d裝幾多錢買返黎

條友同人講自己係成都自己返工一個月800蚊
d網友已經講話除咗黑工根本冇可能係成都先得800蚊一個月
做餐廳便利店甚至深圳三和都唔止呢個數

根本打機上癮所以收皮冇得怪人
日本年年唔少人留連網吧打到心臟病死

事實係點，我地唔知，亦唔係我之前comment的重點。

首先，視頻有10幾萬view，收入都只係得300人民幣（我冇計到佢直播的打賞收入，仲有其他收入，但係佢係呢單野出曬名之前粉絲數都係得100，收入一定唔會高得去邊啦）

仲有，佢生前真係被人騙左去做黑工，人工唔高。之後仲有糖尿病搞到佢做唔到野，被迫做視頻直播係屋企賺錢 （仲要佢部電腦都係網友衆籌比佢）

我剩係想講咁多，唔想再同ching你爭邊個先係事實的真相。願死者安息。

俾老豆踢出屋企

呢個真係唔知, 我一直以為用鐵贏硬, 所以青銅時代先完結變成鐵器時代

好多以前教歷史嘅直觀想法都係錯，所以最後要自己了解分析。

追封個爵位比佢啦
支那豬又白事當紅事onL9

但如果青銅都會打贏鐵器, 咁其實點解武器要改用鐵器?

首先唔係青銅打贏鐡器。 我論點係贏輸同武器無必然關係。 反而成敗關鍵係政治同領袖先係重點。

勝敗其實開戰前已經知—》孫子：...... 故經之以五，校之以計，而索其情：一曰道，二曰天，三曰地，四曰將，五曰法。.........

即使係咁, 我認為我客觀上仍然好合理, 青銅武器國家往往都係輸鐵器國家, 先導致權力大洗牌, 同火器出現個情況係一樣

我搵下一D資料, 好似呢個就做左好簡單的比較

以性能來說青銅合金的硬度其實可以很不錯、也可以很銳利
只要不去砍硬物拿來切肉還是很好用的

但青銅合金中錫含量提升硬度的同時會喪失韌性變脆
青銅要保持韌性硬度就會下降容易變形，兩難
青銅／鐵在同硬度下，鐵的韌性大勝青銅就是性能較好

青銅要達到鐵的同等防護能力只能增加厚度＝重量增加
鐵的密度也比較低，比起青銅能提升防護力／降低重量，帶來更大優勢

鐵製箭／弩頭比青銅要好，能在更遠的距離造成傷害並在近距離產生更大的穿透力

鐵的生產性比青銅好，這意味更容易組織裝備良好的軍隊

青銅作為武器還不錯、但鐵就是更好
尤其是連續作戰時，青銅更容易損傷且難修補
鐵器只要不斷掉修補的難易度低

其實想深啲，你就可能會發覺咁說法就等如講「用電腦寫文章會寫出比用筆嘅人更好」一樣。

工具同內涵係兩個唔同層次嘅事。

咁你可唔可以比一個解釋, 青銅時代點解會終結, 而鐵器時代點解會興起? 跟住點解後來D人唔同青銅大量做武器?

其實你已經知道鐡作為工具比青銅好，所以取代青銅絕對合理。 但與政權興衰更替就無「必然」關係。 喱個命題唔好混淆就得。

美洲原住民用弓箭打贏過鐵炮添, 咁用你呢個原則, 係咪連講"歐洲人利用槍炮優勢佔領新大陸"都唔講得?

歷史中的人類, 唔係你假設咁自由, 大部份情況就係客觀環境造成差異. 當然有個別特別傑出又或者特別失敗的政治人物改變左方向, 但最後都係跟返歷史洪流去走. 就好似青銅武器國家, 往往輸比鐵器國家. 用弓箭國家, 輸比用槍炮國家. 你每搵出1個例子, 其實相反例子就有100個

感謝

其實真係無記憶
因為就算點捐最後都只會話係黨幫佢哋
其他嘢都唔會再提

吓？乜中共唔係宣佈已全國脫貧咩？

墨茶official的母親告訴媒體：其家境還算不錯，自己有一輛2014年購買的東風悅達起亞牌轎車，也與人合夥開了一家足浴店，其於2016年1月和2019年5月分別在當地購買了18.53平方的商業用房和43.11平方的辦公用房。但其母亦表示，曾經拒絕為事主提供生活費，並因此發生矛盾

中國明明已經全面脫貧
勿造謠

好快有風向會話件事係假, 唔係因為餓病交加而死
然後再人格謀殺

🇨🇳🙅🤷‍♂️🍄

直播主連樣都唔知

佢都做得幾梅

原住民敗在鐡炮定敗在各方面文化都低下？

不過如果你仍然認為你自己正確及無混淆兩者，咁其實你可以繼續咁想，我亦無必要一定説服你。 謝謝討論。

餓死還餓死，中国人「已在灭贫工作取得重大胜利」，根本冇窮人

做緊啦 劇情反轉神展開吖嘛

lm

岩，風向轉緊

你一日唔推翻共狗，一日都重大把呢d事發生。
大陸網呼天搶地果班，自己諗下係咪平時支持共狗

係咪已經有小粉紅開始洗地?